---
title: Konfigurieren eines virtuellen Netzwerks – Azure Cache for Redis-Instanz im Premium-Tarif
description: Erfahren Sie, wie Sie die Unterstützung für virtuelle Netzwerke für Azure Cache for Redis-Instanzen im Premium-Tarif erstellen und verwalten.
author: yegu-ms
ms.author: yegu
ms.service: cache
ms.topic: conceptual
ms.date: 02/08/2021
ms.openlocfilehash: b8e70b1450aa7c121c88e508667dc37ad01d212e
ms.sourcegitcommit: bd65925eb409d0c516c48494c5b97960949aee05
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/06/2021
ms.locfileid: "111536887"
---
# <a name="configure-virtual-network-support-for-a-premium-azure-cache-for-redis-instance"></a>Konfigurieren der Unterstützung virtueller Netzwerke einer Azure Cache for Redis-Instanz vom Typ „Premium“

Die Bereitstellung über [Azure Virtual Network](https://azure.microsoft.com/services/virtual-network/) bietet für Subnetze ein höheres Maß an Sicherheit und Isolation. Sie profitieren außerdem von Richtlinien für die Zugriffssteuerung sowie von weiteren Features zur Begrenzung des Zugriffs. Wenn eine Azure Cache for Redis-Instanz mit einem virtuellen Netzwerk konfiguriert ist, ist sie nicht öffentlich adressierbar. Stattdessen kann nur von virtuellen Computern und Anwendungen innerhalb des virtuellen Netzwerks auf die Instanz zugegriffen werden. In diesem Artikel erfahren Sie, wie Sie die Unterstützung eines virtuellen Netzwerks für eine Azure Cache for Redis-Instanz im Premium-Tarif konfigurieren.

> [!NOTE]
> Azure Cache for Redis unterstützt sowohl das klassische Bereitstellungsmodell als auch virtuelle Netzwerke unter Azure Resource Manager.
>

## <a name="set-up-virtual-network-support"></a>Einrichten der Unterstützung für virtuelle Netzwerke

Die Unterstützung für ein virtuelles Netzwerk wird während der Erstellung des Caches auf dem Blatt **Neue Azure Cache for Redis-Instanz** konfiguriert.

1. Melden Sie sich zum Erstellen einer Azure Cache for Redis-Instanz im Premium-Tarif beim [Azure-Portal](https://portal.azure.com) an, und wählen Sie **Ressource erstellen** aus.  Sie können sie auch mithilfe von Resource Manager-Vorlagen, PowerShell oder der Azure CLI erstellen. Informationen über das Erstellen einer Azure Cache for Redis-Instanz finden Sie unter [Erstellen eines Caches](cache-dotnet-how-to-use-azure-redis-cache.md#create-a-cache).

    :::image type="content" source="media/cache-private-link/1-create-resource.png" alt-text="Screenshot: Option „Ressource erstellen“.":::

1. Wählen Sie auf der Seite **Neu** die Option **Datenbanken** aus. Wählen Sie dann **Azure Cache for Redis** aus.

    :::image type="content" source="media/cache-private-link/2-select-cache.png" alt-text="Screenshot: Auswählen von „Azure Cache for Redis“.":::

1. Konfigurieren Sie auf der Seite **Neuer Redis Cache** die Einstellungen für die neue Cache-Instanz im Premium-Tarif.

   | Einstellung      | Vorgeschlagener Wert  | BESCHREIBUNG |
   | ------------ |  ------- | -------------------------------------------------- |
   | **DNS-Name** | Geben Sie einen global eindeutigen Namen ein. | Der Cachename muss zwischen 1 und 63 Zeichen lang sein und darf nur Ziffern, Buchstaben und Bindestriche enthalten. Der Name muss mit einer Zahl oder einem Buchstaben beginnen und enden und darf keine aufeinanderfolgenden Bindestriche enthalten. Der *Hostname* Ihrer Cache-Instanz lautet *\<DNS name>.redis.cache.windows.net*. |
   | **Abonnement** | Wählen Sie in der Dropdownliste Ihr Abonnement aus. | Das Abonnement, unter dem diese neue Azure Cache for Redis-Instanz erstellt wird. |
   | **Ressourcengruppe** | Wählen Sie eine Ressourcengruppe in der Dropdownliste oder **Neu erstellen** aus, und geben Sie einen Namen für eine neue Ressourcengruppe ein. | Der Name der Ressourcengruppe, in der Ihr Cache und weitere Ressourcen erstellt werden. Wenn Sie alle Ihre App-Ressourcen in einer Ressourcengruppe zusammenfassen, können Sie sie einfacher gemeinsam verwalten oder löschen. |
   | **Location** | Wählen Sie in der Dropdownliste einen Standort aus. | Wählen Sie eine [Region](https://azure.microsoft.com/regions/) in der Nähe anderer Dienste aus, die Ihren Cache verwenden. |
   | **Cachetyp** |Wählen Sie in der Dropdown Liste eine Cache-Instanz im Premium-Tarif aus, um Features im Premium-Tarif zu konfigurieren. Weitere Informationen finden Sie unter [Azure Cache for Redis – Preise](https://azure.microsoft.com/pricing/details/cache/). |  Der Tarif bestimmt Größe, Leistung und verfügbare Features für den Cache. Weitere Informationen finden Sie unter [Azure Cache for Redis](cache-overview.md). |

1. Wählen Sie die Registerkarte **Netzwerk** oder unten auf der Seite die Schaltfläche **Netzwerk** aus.

1. Wählen Sie auf der Registerkarte **Netzwerk** die Option **Virtuelle Netzwerke** als Konnektivitätsmethode aus. Um ein neues virtuelles Netzwerk verwenden zu können, müssen Sie es zuerst erstellen. Befolgen Sie dazu die Anleitungen unter [Erstellen eines virtuellen Netzwerks über das Azure-Portal](../virtual-network/manage-virtual-network.md#create-a-virtual-network) und [Erstellen eines virtuellen Netzwerks (klassisch) über das Azure-Portal](/previous-versions/azure/virtual-network/virtual-networks-create-vnet-classic-pportal). Kehren Sie anschließend zum Bereich **Neue Azure Cache for Redis**-Instanz zurück, um Ihre Cache-Instanz im Premium-Tarif zu erstellen und zu konfigurieren.

   > [!IMPORTANT]
   > Wenn Sie Azure Cache for Redis in einem virtuellen Netzwerk unter Resource Manager bereitstellen muss sich der Cache in einem dedizierten Subnetz befinden, das keine anderen Ressourcen außer Azure Cache for Redis-Instanzen enthält. Wenn Sie versuchen, eine Azure Cache for Redis-Instanz in einem virtuellen Resource Manager-Subnetz bereitzustellen, das andere Ressourcen enthält, oder dem ein NAT Gateway zugewiesen ist, tritt bei der Bereitstellung ein Fehler auf.
   >
   >

   | Einstellung      | Vorgeschlagener Wert  | BESCHREIBUNG |
   | ------------ |  ------- | -------------------------------------------------- |
   | **Virtuelles Netzwerk** | Wählen Sie Ihr virtuelles Netzwerk in der Dropdownliste aus. | Wählen Sie ein virtuelles Netzwerk aus, das sich im selben Abonnement und am selben Standort befindet wie der Cache. |
   | **Subnetz** | Wählen Sie Ihr Subnetz in der Dropdownliste aus. | Der Adressbereich des Subnetzes in CIDR-Schreibweise (z. B. 192.168.1.0/24). Er muss innerhalb des Adressraums des virtuellen Netzwerks liegen. |
   | **Statische IP-Adresse** | (Optional) Geben Sie eine statische IP-Adresse ein. | Wenn Sie keine statische IP-Adresse angeben, wird automatisch eine IP-Adresse ausgewählt. |

   > [!IMPORTANT]
   > Einige IP-Adressen innerhalb jedes Subnetzes sind in Azure reserviert und können deshalb nicht genutzt werden. Die erste und letzte IP-Adresse der Subnetze sind aus Gründen der Protokollkonformität reserviert. Darüber hinaus sind drei weitere für Azure-Dienste verwendete IP-Adressen reserviert. Weitere Informationen finden Sie unter [Unterliegen die in den Subnetzen verwendeten IP-Adressen bestimmten Beschränkungen?](../virtual-network/virtual-networks-faq.md#are-there-any-restrictions-on-using-ip-addresses-within-these-subnets)
   >
   > Zusätzlich zu den IP-Adressen, die von der virtuellen Azure-Netzwerkinfrastruktur verwendet werden, nutzt jede Azure Cache for Redis-Instanz im Subnetz zwei IP-Adressen pro Shard und eine zusätzliche IP-Adresse für den Lastenausgleich. Ein nicht gruppierter Cache hat definitionsgemäß einen Shard.
   >

1. Wählen Sie unten auf der Seite die Schaltfläche **Next: Erweitert** aus, oder wählen Sie die Schaltfläche **Weiter: Erweitert** unten auf der Seite aus.

1. Konfigurieren Sie auf der Registerkarte **Erweitert** für eine Cache-Instanz im Premium-Tarif die Einstellungen für einen Nicht-TLS-Port sowie für Clustering und Datenpersistenz.

1. Wählen Sie unten auf der Seite die Schaltfläche **Next: Tags** aus, oder wählen Sie die Schaltfläche **Weiter: Tags** (Weiter: Tags) aus.

1. Geben Sie optional auf der Registerkarte **Tags** den Namen und den Wert ein, wenn Sie die Ressource kategorisieren möchten.

1. Klicken Sie auf **Überprüfen und erstellen**. Sie werden zur Registerkarte **Überprüfen und erstellen** weitergeleitet, auf der Azure Ihre Konfiguration überprüft.

1. Wenn die grüne Meldung **Validierung erfolgreich** angezeigt wird, wählen Sie **Erstellen** aus.

Es dauert eine Weile, bis der Cache erstellt wird. Sie können den Fortschritt auf der Seite **Übersicht** von Azure Cache for Redis überwachen. Wenn **Wird ausgeführt** als **Status** angezeigt wird, ist der Cache einsatzbereit. Nachdem der Cache erstellt wurde, können Sie die Konfiguration für das virtuelle Netzwerk anzeigen, indem Sie im **Ressourcenmenü** die Option **Virtuelles Netzwerk** auswählen.

![Virtuelles Netzwerk][redis-cache-vnet-info]

Um bei Verwenden eines virtuellen Netzwerks eine Verbindung mit Ihrer Azure Cache for Redis-Instanz herzustellen, geben Sie in der Verbindungszeichenfolge den Hostnamen Ihres Caches an (siehe das folgende Beispiel):

```csharp
private static Lazy<ConnectionMultiplexer>
    lazyConnection = new Lazy<ConnectionMultiplexer> (() =>
    {
        return ConnectionMultiplexer.Connect("contoso5premium.redis.cache.windows.net,abortConnect=false,ssl=true,password=password");
    });

public static ConnectionMultiplexer Connection
{
    get
    {
        return lazyConnection.Value;
    }
}
```

## <a name="azure-cache-for-redis-virtual-network-faq"></a>Azure Cache for Redis und virtuelle Netzwerke: häufig gestellte Fragen

Die folgende Liste enthält Antworten auf häufig gestellte Fragen zur Skalierung von Azure Cache for Redis-Instanzen.

* Welche Probleme treten häufig bei einer fehlerhaften Konfiguration von Azure Cache for Redis und virtuellen Netzwerken auf?
* [Wie kann ich sicherstellen, dass mein Cache in einem virtuellen Netzwerk funktioniert?](#how-can-i-verify-that-my-cache-is-working-in-a-virtual-network)
* Warum erhalte ich beim Versuch, eine Verbindung mit Azure Cache for Redis in einem virtuellen Netzwerk herzustellen, die Fehlermeldung, dass das Remotezertifikat ungültig sei?
* [Kann ich virtuelle Netzwerke mit einem Standard-Cache oder Basic-Cache verwenden?](#can-i-use-virtual-networks-with-a-standard-or-basic-cache)
* Warum tritt beim Erstellen einer Azure Cache for Redis-Instanz in einigen Subnetzen ein Fehler auf, aber in anderen nicht?
* [Welche Anforderungen gelten für den Subnetzadressraum?](#what-are-the-subnet-address-space-requirements)
* [Kann ich über ein virtuelles Netzwerk mit Peering eine Verbindung mit meinem Cache herstellen?](#can-i-connect-to-my-cache-from-a-peered-virtual-network)
* [Funktionieren alle Cachefeatures, wenn ein Cache in einem virtuellen Netzwerk gehostet wird?](#do-all-cache-features-work-when-a-cache-is-hosted-in-a-virtual-network)

### <a name="what-are-some-common-misconfiguration-issues-with-azure-cache-for-redis-and-virtual-networks"></a>Welche Probleme treten häufig bei einer fehlerhaften Konfiguration von Azure Cache for Redis und virtuellen Netzwerken auf?

Beim Hosten von Azure Cache for Redis in einem virtuellen Netzwerk werden die in den folgenden Tabellen angegebenen Ports verwendet.

>[!IMPORTANT]
>Wenn diese Ports gesperrt sind, funktioniert der Cache möglicherweise nicht ordnungsgemäß. Eine bestehende Sperre für mindestens einen dieser Ports ist die häufigste Fehlkonfiguration, die beim Verwenden von Azure Cache for Redis in einem virtuellen Netzwerk auftritt.
>

* [Anforderungen für ausgehende Ports](#outbound-port-requirements)
* [Anforderungen für eingehende Ports](#inbound-port-requirements)

#### <a name="outbound-port-requirements"></a>Anforderungen für ausgehende Ports

Es liegen Anforderungen für neun ausgehende Ports vor. Ausgehende Anforderungen in diesen Bereichen sind entweder: a) ausgehend zu anderen Diensten, die erforderlich sind, damit der Cache funktioniert, oder b) intern an das Redis-Subnetz für die Kommunikation zwischen Knoten gerichtet. Bei der Georeplikation liegen weitere Anforderungen an ausgehenden Datenverkehr für die Kommunikation zwischen Subnetzen des primären Caches und des Replikatcaches vor.

| Ports | Direction | Transportprotokoll | Zweck | Lokale IP | Remote-IP |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- |
| 80, 443 |Ausgehend |TCP |Redis-Abhängigkeiten von Azure Storage/PKI (Internet) | (Redis-Subnetz) |* <sup>4</sup> |
| 443 | Ausgehend | TCP | Redis-Abhängigkeit von Azure Key Vault und Azure Monitor | (Redis-Subnetz) | AzureKeyVault, AzureMonitor <sup>1</sup> |
| 53 |Ausgehend |TCP/UDP |Redis-Abhängigkeiten von DNS (Internet/virtuelles Netzwerk) | (Redis-Subnetz) | 168.63.129.16 und 169.254.169.254 <sup>2</sup> und jeder benutzerdefinierte DNS-Server für das Subnetz <sup>3</sup> |
| 8443 |Ausgehend |TCP |Interne Kommunikation für Redis | (Redis-Subnetz) | (Redis-Subnetz) |
| 10221-10231 |Ausgehend |TCP |Interne Kommunikation für Redis | (Redis-Subnetz) | (Redis-Subnetz) |
| 20226 |Ausgehend |TCP |Interne Kommunikation für Redis | (Redis-Subnetz) |(Redis-Subnetz) |
| 13000-13999 |Ausgehend |TCP |Interne Kommunikation für Redis | (Redis-Subnetz) |(Redis-Subnetz) |
| 15000-15999 |Ausgehend |TCP |Interne Kommunikation für Redis und Georeplikation | (Redis-Subnetz) |(Redis-Subnetz) (Georeplikat pro Subnetz) |
| 6379-6380 |Ausgehend |TCP |Interne Kommunikation für Redis | (Redis-Subnetz) |(Redis-Subnetz) |

<sup>1</sup> Sie können die Diensttags AzureKeyVault und AzureMonitor mit Resource Manager-Netzwerksicherheitsgruppen (NSGs) verwenden.

<sup>2</sup> Diese IP-Adressen im Besitz von Microsoft werden für die Host-VM verwendet, die Azure DNS bereitstellt.

<sup>3</sup> Diese Information ist für Subnetze ohne benutzerdefinierten DNS-Server oder neuere Redis Cache-Instanzen, die benutzerdefiniertes DNS ignorieren, nicht erforderlich.

<sup>4</sup> Weitere Informationen finden Sie unter [Zusätzliche VNET-Netzwerkverbindungsanforderungen](#additional-virtual-network-connectivity-requirements).

#### <a name="geo-replication-peer-port-requirements"></a>Anforderungen an Peer-Ports für die Georeplikation

Wenn Sie die Georeplikation zwischen Caches in virtuellen Azure-Netzwerken verwenden, heben Sie a) die Sperrung der Ports 15000-15999 für das gesamte Subnetz in eingehender *und* ausgehender Richtung und b) für beide Caches auf. Mit dieser Konfiguration können alle Replikatkomponenten im Subnetz auch bei einem zukünftigen geografischen Failover direkt miteinander kommunizieren.

#### <a name="inbound-port-requirements"></a>Anforderungen für eingehende Ports

Es liegen Anforderungen für acht eingehende Portbereiche vor. Eingehende Anforderungen in diesen Bereichen gehen entweder von anderen im gleichen virtuellen Netzwerk gehosteten Diensten ein. Andernfalls sind sie intern für die Redis-Subnetzkommunikation.

| Ports | Direction | Transportprotokoll | Zweck | Lokale IP | Remote-IP |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- |
| 6379, 6380 |Eingehend |TCP |Clientkommunikation mit Redis, Azure-Lastenausgleich | (Redis-Subnetz) | (Redis-Subnetz), (Clientsubnetz), AzureLoadBalancer <sup>1</sup> |
| 8443 |Eingehend |TCP |Interne Kommunikation für Redis | (Redis-Subnetz) |(Redis-Subnetz) |
| 8500 |Eingehend |TCP/UDP |Azure-Lastenausgleich | (Redis-Subnetz) | AzureLoadBalancer |
| 10221-10231 |Eingehend |TCP |Clientkommunikation mit Redis-Clustern, interne Kommunikation für Redis | (Redis-Subnetz) |(Redis-Subnetz), AzureLoadBalancer, (Clientsubnetz) |
| 13000-13999 |Eingehend |TCP |Clientkommunikation mit Redis-Clustern, Azure-Lastenausgleich | (Redis-Subnetz) | (Redis-Subnetz), (Clientsubnetz), AzureLoadBalancer |
| 15000-15999 |Eingehend |TCP |Clientkommunikation mit Redis-Clustern, Azure-Lastenausgleich und Georeplikation | (Redis-Subnetz) | (Redis-Subnetz), (Clientsubnetz), AzureLoadBalancer, (Peersubnetz des Georeplikats) |
| 16001 |Eingehend |TCP/UDP |Azure-Lastenausgleich | (Redis-Subnetz) | AzureLoadBalancer |
| 20226 |Eingehend |TCP |Interne Kommunikation für Redis | (Redis-Subnetz) |(Redis-Subnetz) |

<sup>1</sup> Sie können für die Erstellung der NSG-Regeln das Diensttag AzureLoadBalancer für Resource Manager oder AZURE_LOADBALANCER für das klassische Bereitstellungsmodell verwenden.

#### <a name="additional-virtual-network-connectivity-requirements"></a>Zusätzliche Verbindungsanforderungen für virtuelle Netzwerke

Manche Netzwerkverbindungsanforderungen für Azure Cache for Redis können möglicherweise anfänglich nicht von einem virtuellen Netzwerk erfüllt werden. Azure Cache for Redis erfordert bei Verwendung in einem virtuellen Netzwerk, dass alle folgenden Voraussetzungen erfüllt sind:

* Ausgehende Netzwerkverbindungen mit Azure-Speicherendpunkten in der ganzen Welt. Endpunkte, die sich in derselben Region wie die Azure Cache for Redis-Instanz befinden, und Speicherendpunkte in *anderen* Azure-Regionen. Azure Storage-Endpunkte werden unter den folgenden DNS-Domänen aufgelöst: *table.core.windows.net*, *blob.core.windows.net*, *queue.core.windows.net* und *file.core.windows.net*.
* Ausgehende Netzwerkkonnektivität zu *ocsp.digicert.com*, *crl4.digicert.com*, *ocsp.msocsp.com*, *mscrl.microsoft.com*, *crl3.digicert.com*, *cacerts.digicert.com*, *oneocsp.microsoft.com* und *crl.microsoft.com*. Diese Verbindungen sind zur Unterstützung von TLS-/SSL-Funktionen erforderlich.
* Die DNS-Konfiguration für das virtuelle Netzwerk muss alle der zuvor genannten Endpunkte und Domänen auflösen können. Diese DNS-Anforderungen können erfüllt werden, indem Sie sicherstellen, dass eine gültige DNS-Infrastruktur für das virtuelle Netzwerk konfiguriert und beibehalten wird.
* Ausgehende Netzwerkkonnektivität zu den folgenden Azure Monitor-Endpunkten, die in den folgenden DNS-Domänen aufgelöst werden: *shoebox2-black.shoebox2.metrics.nsatc.net*, *north-prod2.prod2.metrics.nsatc.net*, *azglobal-black.azglobal.metrics.nsatc.net*, *shoebox2-red.shoebox2.metrics.nsatc.net*, *east-prod2.prod2.metrics.nsatc.net*, *azglobal-red.azglobal.metrics.nsatc.net*, *shoebox3.prod.microsoftmetrics.com*, *shoebox3-red.prod.microsoftmetrics.com*, *shoebox3-black.prod.microsoftmetrics.com*, *azredis-red.prod.microsoftmetrics.com* und *azredis-black.prod.microsoftmetrics.com*.

### <a name="how-can-i-verify-that-my-cache-is-working-in-a-virtual-network"></a>Wie kann ich sicherstellen, dass mein Cache in einem virtuellen Netzwerk funktioniert?

>[!IMPORTANT]
>Wenn Sie eine Verbindung mit einer Azure Cache for Redis-Instanz herstellen, die in einem virtuellen Netzwerk gehostet wird, müssen sich Ihre Cacheclients im selben virtuellen Netzwerk befinden oder in einem virtuellen Netzwerk, in dem das Peering virtueller Netzwerke innerhalb der gleichen Azure-Region aktiviert ist. Globales Peering virtueller Netzwerke wird zurzeit nicht unterstützt. Diese Anforderung schließt alle Testanwendungen oder Diagnosepingtools ein. Unabhängig davon, wo die Clientanwendung gehostet wird, müssen NSGs oder andere Netzwerkschichten so konfiguriert sein, dass der Netzwerkdatenverkehr des Clients die Azure Cache for Redis-Instanz erreichen kann.
>

Sobald die Portanforderungen wie im vorherigen Abschnitt beschrieben konfiguriert wurden, können Sie anhand dieser Schritte sicherstellen, dass Ihr Cache funktioniert:

* [Starten Sie alle Cacheknoten neu](cache-administration.md#reboot). Der Cache kann nicht neu gestartet werden, wenn keine der erforderlichen Cacheabhängigkeiten wie unter [Anforderungen für eingehende Ports](cache-how-to-premium-vnet.md#inbound-port-requirements) und [Anforderungen für ausgehende Ports](cache-how-to-premium-vnet.md#outbound-port-requirements) dokumentiert erreicht werden kann.
* Nachdem die Cacheknoten wie durch den Cachestatus im Azure-Portal gemeldet neu gestartet wurden, können Sie folgende Tests durchführen:
  + Pingen Sie mit [tcping](https://www.elifulkerson.com/projects/tcping.php) den Cacheendpunkt über Port 6380 von einem Computer, der sich im selben virtuellen Netzwerk wie der Cache befindet. Beispiel:

    `tcping.exe contosocache.redis.cache.windows.net 6380`

    Wenn das Tool `tcping` meldet, dass der Port geöffnet ist, ist der Cache für die Verbindung über Clients im virtuellen Netzwerk verfügbar.

  + Eine andere Testmöglichkeit: Erstellen Sie einen Testcacheclient, der eine Verbindung mit dem Cache herstellt und dann dem Cache einige Elemente hinzufügt und einige daraus abruft. Der Testcacheclient könnte eine Konsolenanwendung sein, die StackExchange.Redis verwendet. Installieren Sie die Beispielclientanwendung auf einer VM, die sich im gleichen virtuellen Netzwerk wie der Cache befindet. Führen Sie sie anschließend aus, um die Konnektivität zum Cache zu überprüfen.

### <a name="when-i-try-to-connect-to-my-azure-cache-for-redis-instance-in-a-virtual-network-why-do-i-get-an-error-stating-the-remote-certificate-is-invalid"></a>Warum erhalte ich beim Versuch, eine Verbindung mit Azure Cache for Redis in einem virtuellen Netzwerk herzustellen, die Fehlermeldung, dass das Remotezertifikat ungültig sei?

Beim Versuch, eine Verbindung mit einer Azure Cache for Redis-Instanz in einem virtuellen Netzwerk herzustellen, wird ein Zertifikatvalidierungsfehler wie dieser angezeigt:

`{"No connection is available to service this operation: SET mykey; The remote certificate is invalid according to the validation procedure.; …"}`

Die Ursache könnte sein, dass Sie sich über die IP-Adresse mit dem Host verbinden. Sie sollten den Hostnamen verwenden. Verwenden Sie also folgende Zeichenfolge:

`[mycachename].redis.windows.net:6380,password=xxxxxxxxxxxxxxxxxxxx,ssl=True,abortConnect=False`

Vermeiden Sie die Verwendung einer IP-Adresse, die der folgenden Verbindungszeichenfolge ähnelt:

`10.128.2.84:6380,password=xxxxxxxxxxxxxxxxxxxx,ssl=True,abortConnect=False`

Wenn Sie den DNS-Namen nicht auflösen können, enthalten einige Clientbibliotheken Konfigurationsoptionen wie `sslHost`, die vom StackExchange.Redis-Client bereitgestellt werden. Mit dieser Option können Sie den für die Zertifikatsvalidierung verwendeten Hostnamen überschreiben. Beispiel:

`10.128.2.84:6380,password=xxxxxxxxxxxxxxxxxxxx,ssl=True,abortConnect=False;sslHost=[mycachename].redis.windows.net`

### <a name="can-i-use-virtual-networks-with-a-standard-or-basic-cache"></a>Kann ich virtuelle Netzwerke mit einem Standard-Cache oder Basic-Cache verwenden?

Virtuelle Netzwerke können nur für Cache-Instanzen im Premium-Tarif verwendet werden.

### <a name="why-does-creating-an-azure-cache-for-redis-instance-fail-in-some-subnets-but-not-others"></a>Warum tritt beim Erstellen einer Azure Cache for Redis-Instanz in einigen Subnetzen ein Fehler auf, aber in anderen nicht?

Wenn Sie eine Azure Cache for Redis-Instanz in einem virtuellen Netzwerk bereitstellen, muss sich der Cache in einem dedizierten Subnetz befinden, das keine anderen Ressourcentypen enthält. Wird versucht, eine Azure Cache for Redis-Instanz in einem virtuellen Subnetz unter Resource Manager bereitzustellen, das andere Ressourcen wie Azure Application Gateway-Instanzen und ausgehende NAT enthält, tritt bei der Bereitstellung in der Regel ein Fehler auf. Löschen Sie die vorhandenen anderen Ressourcentypen, bevor Sie eine neue Azure Cache for Redis-Instanz erstellen.

Außerdem müssen Sie über genügend IP-Adressen im Subnetz verfügen.

### <a name="what-are-the-subnet-address-space-requirements"></a>Welche Anforderungen gelten für den Subnetzadressraum?

Einige IP-Adressen innerhalb jedes Subnetzes sind in Azure reserviert und können deshalb nicht genutzt werden. Die erste und letzte IP-Adresse der Subnetze sind aus Gründen der Protokollkonformität reserviert. Darüber hinaus sind drei weitere für Azure-Dienste verwendete IP-Adressen reserviert. Weitere Informationen finden Sie unter [Unterliegen die in den Subnetzen verwendeten IP-Adressen bestimmten Beschränkungen?](../virtual-network/virtual-networks-faq.md#are-there-any-restrictions-on-using-ip-addresses-within-these-subnets)

Zusätzlich zu den IP-Adressen, die von der virtuellen Azure-Netzwerkinfrastruktur verwendet werden, nutzt jede Azure Cache for Redis-Instanz im Subnetz zwei IP-Adressen pro Clustershard und ggf. IP-Adressen für zusätzliche Replikate. Für den Lastenausgleich wird eine weitere IP-Adresse verwendet. Ein nicht gruppierter Cache hat definitionsgemäß einen Shard.

### <a name="can-i-connect-to-my-cache-from-a-peered-virtual-network"></a>Kann ich über ein virtuelles Netzwerk mit Peering eine Verbindung mit meinem Cache herstellen?

Wenn sich die VNETs in derselben Region befinden, können Sie sie per VNET-Peering oder VPN Gateway-VNET-zu-VNET-Verbindung verbinden.

Wenn sich die mittels Peering verbundenen virtuellen Azure-Netzwerke in *unterschiedlichen* Regionen befinden: Eine Client-VM in Region 1 kann aufgrund einer Einschränkung bei Load Balancer Basic-Instanzen nicht über ihre IP-Adresse mit Lastenausgleich auf den Cache in Region 2 zugreifen. Es sei denn, es handelt sich um einen Cache mit einer Load Balancer Standard-Instanz, der derzeit nur ein Cache ist, der mit *Verfügbarkeitszonen* erstellt wurde.

Weitere Informationen zu Einschränkungen beim VNET-Peering finden Sie unter „Virtuelles Netzwerk – Peering – Anforderungen und Einschränkungen“. Eine Lösung wäre, anstelle des Peerings virtueller Netzwerke eine VPN Gateway-VNET-zu-VNET-Verbindung zu verwenden.

### <a name="do-all-cache-features-work-when-a-cache-is-hosted-in-a-virtual-network"></a>Funktionieren alle Cachefeatures, wenn ein Cache in einem virtuellen Netzwerk gehostet wird?

Wenn der Cache Teil eines virtuellen Netzwerks ist, haben nur Clients im virtuellen Netzwerk Zugriff auf den Cache. Daher stehen zurzeit in diesem Fall folgende Cacheverwaltungsfunktionen nicht zur Verfügung:

* **Redis-Konsole**: Da die Redis-Konsole in Ihrem lokalen Browser ausgeführt wird – der sich in der Regel auf einem Entwicklercomputer befindet, der nicht mit dem virtuellen Netzwerk verbunden ist – kann keine Verbindung mit dem Cache hergestellt werden.

## <a name="use-expressroute-with-azure-cache-for-redis"></a>Verwenden von ExpressRoute mit Azure Cache for Redis

Kunden können eine [Azure ExpressRoute](https://azure.microsoft.com/services/expressroute/)-Verbindung mit der Infrastruktur ihres virtuellen Netzwerks herstellen. Auf diese Weise erweitern sie das lokale Netzwerk auf Azure.

Standardmäßig führt eine neu erstellte ExpressRoute-Leitung in einem virtuellen Netzwerk kein erzwungenes Tunneling durch (Ankündigung einer Standardroute, 0.0.0.0/0). Daher ist die ausgehende Internetkonnektivität direkt aus dem virtuellen Netzwerk zulässig. Clientanwendungen können eine Verbindung mit anderen Azure-Endpunkten einschließlich einer Azure Cache for Redis-Instanz herstellen.

Eine gängige Kundenkonfiguration sieht die Verwendung eines erzwungenen Tunnelings (Ankündigung einer Standardroute) vor, das ausgehenden Internetdatenverkehr stattdessen zwingt, die lokale Infrastruktur zu durchlaufen. Dieser Datenverkehrsfluss unterbricht die Verbindung mit Azure Cache for Redis, wenn der ausgehende Datenverkehr anschließend lokal so blockiert wird, dass die Azure Cache for Redis-Instanz nicht mit ihren Abhängigkeiten kommunizieren kann.

Die Lösung besteht darin, mindestens eine benutzerdefinierte Route (User-Defined Routes, UDRs) in dem Subnetz zu definieren, in dem sich die Azure Cache for Redis-Instanz befindet. Eine benutzerdefinierte Route definiert subnetzspezifische Routen, die anstelle der Standardroute berücksichtigt werden.

Verwenden Sie wenn möglich die folgende Konfiguration:

* Die ExpressRoute-Konfiguration kündigt 0.0.0.0/0 an und tunnelt standardmäßig allen ausgehenden Datenverkehr zwangsweise lokal.
* Die für das Subnetz mit der Azure Cache for Redis-Instanz geltende benutzerdefinierte Route definiert 0.0.0.0/0 mit einer funktionierenden Route für TCP/IP-Datenverkehr zum öffentlichen Internet. Beispielsweise wird der Typ des nächsten Hops auf *internet* festgelegt.

Gemeinsam führen diese Schritte dazu, dass die benutzerdefinierte Route auf Subnetzebene Vorrang vor erzwungenen ExpressRoute-Tunneln hat. Dadurch wird ausgehender Internetzugriff aus der Azure Cache for Redis-Instanz sichergestellt.

Das Herstellen einer Verbindung mit einer Azure Cache for Redis-Instanz aus einer lokalen Anwendung mithilfe von ExpressRoute ist aus Leistungsgründen kein typisches Verwendungsszenario. Um die optimale Leistung zu erzielen, sollten Azure Cache for Redis-Clients sich in der gleichen Region wie die Azure Cache for Redis-Instanz befinden.

>[!IMPORTANT]
>Die in einer UDR definierten Routen *müssen* ausreichend spezifisch sein, damit sie Vorrang vor allen von der ExpressRoute-Konfiguration angekündigten Routen erhalten. Im folgenden Beispiel wird der allgemeine Adressbereich 0.0.0.0/0 verwendet, der durch Routenankündigungen mit spezifischeren Adressbereichen versehentlich überschrieben werden kann.

>[!WARNING]
>Azure Cache for Redis wird nicht mit ExpressRoute-Konfigurationen unterstützt, die *fälschlicherweise Routen „über Kreuz“ vom öffentlichen Peeringpfad zum privaten Peeringpfad ankündigen*. ExpressRoute-Konfigurationen, für die öffentliches Peering konfiguriert ist, erhalten Routenankündigungen von Microsoft für zahlreiche Microsoft Azure-IP-Adressbereiche. Werden diese Adressbereiche fälschlicherweise „über Kreuz“ im privaten Peeringpfad angekündigt, führt dies dazu, dass alle ausgehenden Netzwerkpakete aus dem Subnetz der Azure Cache for Redis-Instanz fälschlicherweise erzwungenermaßen zur lokalen Netzwerkinfrastruktur eines Kunden getunnelt werden. Dieser Netzwerkdatenfluss unterbricht Azure Cache for Redis. Die Lösung für dieses Problem besteht darin, „Über-Kreuz-Ankündigungen“ von Routen vom öffentlichen Peeringpfad zum privaten Peeringpfad zu verhindern.

Hintergrundinformationen zu UDRs finden Sie in [Routing von Datenverkehr für virtuelle Netzwerke](../virtual-network/virtual-networks-udr-overview.md).

Weitere Informationen über ExpressRoute finden Sie unter [ExpressRoute – technische Übersicht](../expressroute/expressroute-introduction.md).

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

Erfahren Sie mehr über Azure Cache for Redis-Features.

* [Premium-Dienstebenen für Azure Cache for Redis](cache-overview.md#service-tiers)

<!-- IMAGES -->

[redis-cache-vnet]: ./media/cache-how-to-premium-vnet/redis-cache-vnet.png

[redis-cache-vnet-ip]: ./media/cache-how-to-premium-vnet/redis-cache-vnet-ip.png

[redis-cache-vnet-info]: ./media/cache-how-to-premium-vnet/redis-cache-vnet-info.png
